je te laisse commencer hein vas y .
c'est ma nouvelle maison ça .
pardon .
arrange tout comme tu veux .
arrange d'abord tout pour commencer une petite histoire .
tu me dis ce que tu fais ?
tu veux bien me dire ce que tu fais en même temps ?
c'est quoi là la chambre ?
euh oui .
non .
tombé .
et la chambre à coucher t'as décidé de la mettre où ?
hein ?
tu vas la mettre où la chambre ?
quelle chambre ?
ben t'es en train d'installer le mobilier des chambres .
là t'as le lit .
oui .
mhm mhm .
ensuite .
tu fais quoi là maintenant ?
tu fais quoi ?
la table de avec la lampe .
la table de nuit .
j'arrive pas à la met- /.
t'arrives pas ben je t'aide .
on va la mettre par là comme ça .
oui .
comme ça tient le lit est au fond .
hop .
ensuite on fait quoi maintenant ?
euh .
et ici euh le lit du bébé .
mhm mhm .
et du coup c'est un petit garçon ou une petite fille que tu mets dans le lit là ?
euh je sais pas .
on lui donne un prénom ?
euh oui .
comment on pourrait l'appeler ?
je sais pas .
nounours ?
d'accord ça marche .
ensuite .
mhm .
je pense qu'on pourrait peut être installer euh /.
non mais c'est bon là c'est mes jouets .
c'est bon ?
oui .
qu'est ce tu fais ?
ici dans le salon je mets des petits paniers .
des chats .
mhm .
ils en ont plein des chats .
je place encore un chat .
je t'aide ou pas ?
euh oui .
t'as besoin que je t'aide ?
mhm .
et celui là après .
ça c'est le //.
c'est quoi ?
il se met près de la cheminée déjà .
c'est des malins hein ?
pourquoi ils se mettent près de la cheminée à ton avis ?
parce qu'ils ont froid .
ouais c'est ça c'est des frileux comme toi .
là y a le lit de la maman et du papa .
oui .
comme ça y a la chaise où on balance le papa et la maman .
le rocking chair .
eh .
et tu pourrais rajouter quoi avec les a- avec les chats là ?
non là dans le lit .
ah dans le lit .
dans le lit tu peux mettre euh des personnages dans le lit .
hein ?
oui .
tiens la petite fille là elle rentre de l'école .
non mais attends .
elle va peut être aller à la sieste non ?
comme ça tu seras tranquille .
qu'est ce tu en penses ?
non .
non .
là .
tu fais quoi ?
toc .
t'installes la table .
moui .
c'est quoi ?
montre .
ah des livres .
ouais une pile de livres .
il est où le deuxième lit de bé- ?
ah oui c'est bon le deuxième lit de bébé xxx .
ça c 'est un petit lit je pense Oriane hein ?
c'est un lit pour enfant à mon avis .
tu peux mettre .
ça s'appelle comment ?
hein ?
ça s'appelle comment ?
un matelas .
je me souvenais plus .
pff .
là y a aussi le bébé qui fait dodo .
tu pourrais peut être lui mettre le biberon .
mais mais le biberon il va y aller après .
d'accord .
voilà .
et ça c'est la chambre à sa cette /.
quoi j'ai rien compris de ce que tu m'as dit ?
ça c'est celle du papa et de la maman .
des parents .
oui des parents .
ça c'est la chambre à qui alors celle ci ?
à l'enfant .
aux enfants non ?
oui euh non euh oui .
parce que t'as mis quand même deux lits .
oui .
ça on le met où ?
ben je sais pas attends je vais regarder .
ah bah ça va dans ce petit lit là je pense .
hop hop .
tu mets le bébé dedans .
et la tét- et le biberon .
tiens tu peux lui remettre un petit biberon comme ça s'il a une petite ...
et euh .
s'il a une petite soif il pourra boire non ?
ben oui .
ben pourquoi tu lui mets ça ?
c'est doudou .
ah d'accord .
ça c'est ?
la couette mhm .
en fait xxx je me suis trompée c'est ici la chambre des enfants .
ah ben change hein si tu veux .
mais pourquoi tu préfères la mettre là ?
tu préfères la mettre là pourquoi ?
mais non parce que le bébé il est dans la chambre du papa et de la maman .
hein ?
le bébé il va dans la chambre du papa et de la maman des parents .
mhm d'accord .
d'accord d'accord .
les poussettes je les dérange ici .
bah tu peux les ranger où tu veux .
ouais on va dire qu'elles restent dehors c'est ça .
et ça c'est quoi ?
je voulais faire le fantôme .
t'es sûre c'est pas plutôt euh les couettes ou les couvertures pour mettre sur les lits là .
hein ?
mhm .
hein je sais pas ben essaies voir de les mettre dessus .
tiens essaye là je crois bien que c'est ça non ?
oui .
moi je sais pas je pense hein .
oui je crois .
tu en penses quoi toi ?
oui .
cette petite .
et ça ça va là .
c 'est peut être dans l'autre sens non ?
ah non c'est bon .
hop .
je pense que c'est lui .
je sais pas ce que c'est .
j'ai pas vu ce que t'as fait .
t'as fait quoi ?
t'as installé quoi ?
où ?
ben là .
là ?
ben oui .
t'as quoi comme mobilier là ?
ben là .
oui ça s'appelle comment ?
euh la- euh ch- les chaises .
ouais .
et puis .
la table .
et puis .
et les p- .
c'est pas une petite commode là bas ?
je sais pas .
c'est un plan à langer pour bébé .
ah non c'est une petite commode peut être je sais pas .
oh mais il est où le biberon du bébé ?
elle l'a po- elle l'a posé sur la commode .
après tu le mets où tu veux hein c'est toi qui vois hein ?
et doudou tu l'oublies pas hein tu le laisses avec son bébé .
bon la couette elle est sur sa tête .
oui mais là il va plus respirer si tu lui laisses la couette sur sous la tête .
t'aimerais bien toi qu'on te laisse la couette sur la tête ?
ouais .
ben voyons .
j'arrive pas .
tu veux que je t'aide ?
non c'est bon voilà .
le chat qui se promène dans la cuisine .
mhm .
il vaut mieux qu'il se promène dans la cuisine que dans la chambre du bébé hein .
oui mais il peut toujours se promener .
oui il peut aller partout .
et ensuite hein ?
tiens il va là celui là .
là .
y en a deux .
ah c'est les deux mêmes ?
non oui oui .
j'avais pas fait attention .
l'autre chat tu on pourrait peut être le le mettre ...
y a encore lui j'avais pas vu il se promène .
il est sur là .
ah sur le rocking chair .
tranquille quoi il monte la garde .
oui oui .
la petite fille /.
tu peux m'enlever ça ?
je sais pas si on peut l'enlever quoi le sac .
mhm .
tiens .
merci .
elle va au lit faire dodo parce que c'est la nuit .
et le papa et la maman /.
elle est où la télé ?
ah pas de télé .
tant pis .
le chat il s'enlève alors .
mouais .
la maman elle pique le siège pour se ba- pour se balancer .
c'est plutôt le chat qui a piqué le siège de la maman non ?
non c'est le papa et maman .
c'est la maman qui pique le siège au chat .
c'est le papa ou papa en fait .
d'accord .
et le papa tu le mets où ?
il est assis par terre .
ah oui d'accord les mamans sur des chaises et les papas par terre .
et le sac à dos à la petite fille e- il vient là .
et ça c'est la perruque du papa voilà .
ah oui pourquoi pas une petite perruque ouais de rechange il en faut toujours une .
alors pourquoi toi t'en as pas ?
parce que j'ai assez de cheveux sur ma tête non ?
et t'as pas besoin de perruque .
ça c'est quoi ?
je sais pas qu'est ce que c'est .
montre .
je sais pas je sais pas du tout .
on pourrait peut être le mettre quelque part pour faire beau non ?
tu vois ?
mhm .
tu vois ?
ou une poubelle !
ouais tu en fais ce que tu veux tu fais ce que tu veux t'imagines ce que tu veux .
poubelle .
d'accord .
bon ça fait un petit moment qu'ils dorment là déjà non ?
qui ?
ben les enfants .
ben non ils viennent à peine de s'asseoir .
ils regardent la télé .
mais t'as dit qu'il n'y avait pas de télé .
mais pour de semblant .
ah oui d'accord .
et qu'est ce qu'on fait maintenant ?
ah ah oui qu'est ce qu'on fait ?
ben je sais pas on pourrait peut être les réveiller ?
non .
non ?
mais qu'est ce que /?
les chats faudrait peut être les sortir ils ont peut être envie de faire pipi .
pss .
sors les un petit peu !
quoi ?
ils ont pas envie ils viennent à peine de faire .
ben non ils ont pas fait tu les as vus faire toi ?
mais t'as pas vu .
ben sors les quand même là ils vont avoir chaud ils sont pas loin de la cheminée .
alors ils veulent boivent d- ils vont sur la table boire du café .
ah bon je croyais que ça buvait du lait les chats .
du le lait du bébé .
attention faut pas qu'ils aillent chiper le biberon hein !
et l- et l'autre chat y vont jouer avec les jouets des bébés c'est tout .
ah mhm .
là avec l'autre ch- /.
ils disent rien les parents .
ben non ils regardent la télé ils sont occupés .
oh oui .
et qu'est ce qu'ils regardent ?
la télé !
oui mais il y a quoi à la télé ?
un dessin animé .
y a xxx .
y a xxx .
y a Koh Lanta .
ah .
et qu'est ce qu'on fait maintenant ?
il serait peut être temps de les réveiller moi je dis les enfants .
c'est le matin il faudrait peut être qu'ils aillent à l'école non ?
et là y a les /.
regarde son sac d'école il est déjà tout prêt .
non mais là il y a la maman qui part au dodo .
bon je monte en haut !
mais il est où le lit du papa ?
je sais pas .
il est mort ?
c'est celui ci non ?
non ça c'est mon lit .
le papa il dort euh là sur le siège .
d'accord pourquoi pas .
il s'est endormi devant la télé .
ah !
et du coup la télé piou là les chats ils vont l'éteindre .
qu'est ce qu'ils font les chats là ?
ils jouent avec les jouets du bébé !
ah oh ben dis donc .
les pa- les parents ils disent jamais ri- .
là y a la maman chat qui dit allez les enfants au lit !
du coup tous les enfants vont au lit .
moi je vais te prendre .
allez allez !
youp voilà .
et là la maman elle va près du feu parce qu'il neige dehors .
d'accord .
et tu crois pas que la maman elle devrait donner le biberon au bébé de temps en temps ?
mais elle l'a donné .
quand ?
ah non je me suis tromp- .
ben faudra peut être qu'elle s'occupe de son bébé .
mais quelle maman ?
elle ?
oui .
en haut ?
oui bah oui .
elle dort elle dort mais il faudrait peut être qu'elle s'occupe de son bébé non ?
elle l'a donné !
hein ?
elle l'a donné .
oui mais ça c'était hier .
mais non !
c'est la nuit chez eux .
oui d'accord .
mais là je crois qu'il est sept heures du matin .
non .
il faudrait peut être la réveiller pour qu'elle puisse aller à l'école .
mais non d'abord c'est la maman !
ah oui c'est vrai que c'est la maman qui se réveille en premier .
et après ?
y a le papa .
mhm .
et ensuite y a /.
et elle fait quoi la maman ?
elle va réveiller sa petite fille ?
non elle a pas préparé la table .
ah oui c'est vrai que si on attend après les enfants on est mals .
il vous reste trois minutes .
ouais .
bon ensuite voilà le petit dej hop la maman a préparé la table .
tu te réveilles ?
oui !
vite vas y jouer .
on est en retard à l'école .
comme d'habitude .
oui .
elle boit du coup son café .
slurp@o .
tu vas t'habiller .
d'accord .
et voilà tu mets ton sac sur le dos on y va .
tu t'es lavé les dents ?
ah non !
ben alors ?
mais y a pas de salle de bains .
ah bon .
on dit qu'elle s'est lavée .
ah d'accord .
du coup la maman elle a elle a réveillé les bébés .
ah oui hein faut pas qu'elle laisse le bébé à à la maison tout tout seul hein ?
mhm oui .
elle le prend avec hein pour amener la petite fille à l'école .
elle prend le bus .
et la maman du coup hop elle prend la poussette .
mais attends .
j'arrive pas à montrer ça .
attends je t'aide voilà hop .
attends y a l'autre bébé !
ah y en a combien des bébés ?
deux .
ah j'en avais oublié un .
mais on a enc- /.
encore un peu on partait sans un des bébés .
c'est des jumeaux !
t 'avais remarqué que c'était des jumeaux ?
ouais .
tu sais qu'on a les mêmes poussettes et les mêmes bébés ?
oui je sais .
du coup y a les chatons qui vont avec .
oh les chatons on peut les laisser à la maison hein .
mais non ils veulent venir .
ah bon .
et les bé- et les bébés .
la maman et les bébés .
du coup comment je peux mettre la maman ?
c'est pas grave hein on fait comme ça hein on fait semblant hop .
et la petite fille tu peux l'avancer ?
on est à l'arrêt du bus .
il faut finir votre histoire !
et voilà on est à on est à l'arrêt du bus et on attend le bus prêtes à aller à ?
l'école .
sans oublier les petits chats .
et voilà .
bravo !
